[你問我答] 我係大律師

(1)任何不合資格人士故意冒充律師，或採用或使用任何名字、名銜、加稱或說明以默示他是合資格或獲法律承認為合資格以律師身分行事者，即屬犯罪，一經循簡易程序定罪，可處罰款$500,000。 (由1989年第46號第11條修訂；由1994年第60號第33及35條修訂) [比照 1957 c. 27 s. 19 U.K.]
(2)任何人 ——
(a)並非是一名律師、大律師或外地律師的僱員，而故意冒充是上述僱員，或採用或使用任何名銜、加稱或說明以默示他是上述僱員者；
(b)沒有獲得一名律師、大律師、外地律師或實習律師的授權而宣稱是獲有關授權行事者，
即屬犯罪，一經循簡易程序定罪，可處罰款$500,000。 (由1994年第60號第35條增補。由1998年第23號第2條修訂)

chambers幾錢租, 有冇生意?

我間房連雜費三萬五到
生意永遠都可以多啲

唔on9唔上連登

跟邊幾個師傅?

原來上連登9up係以律師身份行事

留返同個官解釋啦大律師

唔洗解釋 正常知識

開第一個po就要入去坐

正 刺激

連登仔 自己唔係大律師 就以為其他人都係吹出嚟

咪又係讀完法律學位入PCLL做一年Pupil
全能嘅連登仔實搞掂啦

富二代?

屋企無錢
讀U開始完全靠自己

每月收入唔定 3至12萬到
呢個月賺到嘅話咪儲到下個月送俾業主賺

啱啱又要威又要戴頭盔講話有教師兼職大律師，是否屬實？

邊間chamber?

無睇 不過應該調轉話係大律師兼職教師 因為大律師公會唔容許會員當執業係兼職

好多大律師都有教職
尤其法學院入面好多執業大律師任教

會唔會易d溝女

憎唔憎Lord Atkin?

啱啱出嚟掛牌的話，大約月入幾多？
做三年後算唔算有啲經驗同客？月入又大約幾多？
識人做緊，但唔好意思問

跟師傅唔係冇錢、咩買假髮、租嘢唔係樣樣都要錢咩？
重以為呢行冇錢玩唔起

因為大律師公會通過新決議 學師今年9月開始規定會有每個月6000蚊 我以前學師就無

有啲人學師都會收到錢 睇際遇 我都有

屋企雖然無錢 但好彩唔洗我養
後生 捱下無所謂
呢行雖然呢20幾年嚟越嚟越難做 好多人又睇個前景睇得好淡 但我自己覺得仍然有得做

做乜 case 多

真係每個人唔同 好難比較
我只能夠分享自己嘅
我覺得自己係算中間
啱啱掛牌時大概20000淨收入
3年之後大概45000
但當然唔穩定 有啲時候甚至賺埋唔夠交租
一定餓唔死我 但交埋屋租自己洗費 其實我一個月都儲唔到咩錢

我淨係做民事
基本上乜都做 但算做得多公司法呀 爭產咁

民事

最憎邊個 Master

最鍾意邊個官

因為我個圈子太多富二代 投行 律師
而且人人都知年輕大律師大多係空心老倌
所以唔會

最鐘意Harris同G Lam

大律師好似而家可以返大陸自己接野做 完全唔需要經過律師

有冇相關經驗可以分享下

無 唔識 不過我認知係唔係
律師反而係某啲情況可以係大陸以香港律師身份行事

俾我溝 ok?

咁你可以考慮吓參加多啲 Bar Asso 大陸嘅活動

嗰啲小圈子圍威喂嘅嘢 免啦

可能大律師兼教中學啦

一個月大概做幾多次 legal visit

大概0 我主要做民事

Jon Harris 又真係幾好

鍾唔鍾意講野

人地話冇家底冇網絡做大律師會乞食

都算鍾意

其實主要都係睇能力
當然家底網絡好幫得手

會唔會成日一講野就講好耐

幾歲？

都會
我有啲自尊心強/自大
鐘意人哋覺得自己係啱
講到人哋無法反駁

會唔會覺得自己躋身精美佳層好沾沾

精英*